我捉到「大周期」賺冇份 賺冇份

強積金資產逾百萬 沈大師：我捉到「大周期」

人稱「沈大師」的訊匯證券行政總裁沈振盈（圖），大談對強積金部署。他指出強積金不能像股票般短線交易，必須以「大周期」看待，「好似依家個股市咁，有風險，但你唔知幾時轉角，所以我去年分2至3次轉走去保本基金。」
沈大師回憶當年2007年時，恒指到25000點，沈大師將股票基金逐步轉倉，並不再供股票基金。金融海嘯發生前後，股市反覆向下，「我喺16,000點開始供股票基金，等佢一路跌，一路供平均價，同埋慢慢增持股票基金」，到去年，牛市開始見頂，他逐步將股票基金轉倉，並只供保本基金。
現在，沈大師等待下一個金融海嘯出現，「跌得深，見股災，我就重新再供股票基金，再轉返錢入去，咁就可分階段掌握個周期」。
究竟這個策略，為沈大師帶來多少回報？他坦言未有特別統計，「我轉過工，又轉過倉，我計唔到條數啊。」哪是否已經是百萬大戶？「過架，過架，講個周期咋嘛，我又唔係頻密trade，2000年到依家兩個大周期，只要你唔輸，你低位又有買，基本上實贏，我sure我過百萬，但實數冇計啊。」
沈大師指自己忘記了多年來供款成本多少，「僱主、僱員總共供2,000蚊，之後2,500蚊、3,000蚊，我唔記得咁多喇，轉工時又冇供幾個月」。
今年沈大師有甚麼強積金投資小tips？沈大師獻出兩大秘技，「我哋平均入市法，精髓係供落唔供上，因為你供上去平均成本高；第二，你可以好似金字塔咁，股市一路上，一路減持去保本基金。」
「總括而言，1月份賺嘅冇我份，但因為我掌握到嘅周期，輸嘅亦都冇份輸。」

講埋d廢話 佢出名在夠燈